# Exercício de Cartões

Introdução
Uma startup está com planos de lançar seu  sistema de cartões, para isso, ela entrou em  contato com você para desenvolver um sistema MVP que permita:

- Cadastrar um novo cliente
- Criar um novo cartão
- Ativar um novo cartão
- Fazer uma compra em um cartão
- Consultar a fatura de um cartão

Obs: Por ser apenas um MVP, esse sistema não irá  a público então não há necessidade de um  sistema  de autenticação

### Regras de negocio:

Não deve ser possivel fazer uma compra em um cartão que não existe
Não deve ser possivel criar um cartão de um cliente que não exite



### Requisições de Cliente:

## POST /cliente
Cria um cliente no sistema.
#### Request Body

```
{
    "name": "Nicollas Gabriel"
}
```
#### Response 201

```
{
    "id": 1,
    "name": "Nicollas Gabriel"
}
```

## GET /cliente/{id}
Exibe um cliente do sistema
#### Response 200

```
{
    "id": 1,
    "name": "Nicollas Gabriel"
}
```

### Requisições de cartão:

## POST /cartao
Cria um cartão no sistema.
#### Request Body

```
{
    "numero": "012730871",
    "clienteId": 1
}
```

#### Response 201

```
{
    "id": 1,
    "numero": "012730871",
    "clienteId": 1,
    "ativo": false
}
```
## PATCH /cartao/{numero}
Ativa/Desativa um cartão do sistema.
#### Request Body

```
{
    "ativo": true
}
```

#### Response 200

```
{
    "id": 1,
    "numero": "012730871",
    "clienteId": 1,
    "ativo": true
}
```

## GET /cartao/{numero}
Exibe um cartão do sistema
#### Response 200

```
{
    "id": 1,
    "numero": "012730871",
    "clienteId": 1
}
```

Requisições de pagamento:

## POST /pagamento
Cria um pagamento no sistema.
#### Request Body

```
{
    "cartao_id": 1,
    "descricao": "cerveja",
    "valor": 10.5 
}
```

#### Response 201

```
{
    "id": 1,
    "cartao_id": 1,
    "descricao": "cerveja",
    "valor": 10.5 
}
```

## GET /pagamentos/{id_cartao}
Exibe os pagamentos de um Cartão (extrato)
#### Response 200

```
[
    {
        "id": 1,
        "cartao_id": 1,
        "descricao": "pizza",
        "valor": 20.5 
    },
    {
        "id": 2,
        "cartao_id": 1,
        "descricao": "cerveja",
        "valor": 10.5 
    }
]
```